---
layout: post
lang: fr
title:  "Un été à Séville"
date:   2017-07-24 06:46:00
categories: ['création', 'crochet', 'favorite']
main_category: ['shawls', 'free-patterns']
favorite: 100
comments: true
meta_description: "Tutoriel gratuit châle d'été au crochet, summer in Sevilla"
asset_path: 'summer-in-sevilla'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'crochet'
  - 'chale'
  - 'shawl'
  - 'ice yarn'
  - 'ete'
  - 'creation'
  - 'summer'
support:
  - jquery
  - gallery
---

Bonjour à vous!

Voici « Summer in Sevilla », une création Le Crochet d'Argent!

Réalisé au crochet numéro 3.5 mm, avec un fil coton/acrylique au coloris gradient, ici un « cake » coloris dégradé orange/rouge de chez Ice Yarn.

Le châle terminé et bloqué mesure 120x65 cm.

Ce châle est composé de 4 parties :
* une première partie en brides (rangs 1 à 9)
* 3 fois le motif 1 (en vert sur le schéma) séparé par 2 rangs de brides
* un motif 2 (en rouge sur le schéma), 2 rangs répétés 4 fois
* la bordure en 2 rangs

Les explications sont téléchargeables en PDF à la fin de l'article.

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.summer-in-sevilla id_number=1 %}

## Points employés

**Maille serrée**:  piquer le crochet dans la maille, ramener le fil, 1 jeté, tirer à travers les 2 mailles sur le crochet.

**Bride**: 1 jeté, piquer le crochet, ramener le fil, 1 jeté, tirer à travers la première maille, 1 jeté, tirer à travers les 2 mailles suivantes, 1 jeté, tirer à travers les 2 mailles restantes.

**Double-bride**: 2 jetés,, piquer le crochet, ramener le fil, 1 jeté, tirer à travers la première maille, 1 jeté, tirer à travers les 2 mailles suivantes, 1 jeté, tirer à travers les 2 mailles suivantes, 1 jeté, tirer à travers les 2 mailles restantes.

**Doubles-brides croisées**: 2 jetés, piquer le crochet dans la 3ème maille du rang précédent, 1 jeté, tirer à travers la première maille, 1 jeté, tirer à travers les 2 mailles suivantes, 1 jeté, tirer à travers les 2 mailles suivantes, 1 jeté, tirer à travers les 2 mailles restantes., 1 maille en l’air, 2 jetés, piquer le crochet d’arrière en avant dans la 1ère maille du rang précédent, ramener le fil, 1 jeté, tirer à travers la première maille, 1 jeté, tirer à travers les 2 mailles suivantes, 1 jeté, tirer à travers les 2 mailles suivantes, 1 jeté, tirer à travers les 2 mailles restantes.

**Mouchet**: \*1 jeté, piquer le crochet dans la maille, tirer le fil\* 5 fois en tout, puis 1 jeté, tirer le crochet à travers toutes les mailles, 1 maille en l’air.

## Liste des abréviations

* ma = maille en l’air
* ms = maille serrée
* br = bride
* Dbr = Double bride
* mouch. = mouchet
* rg = rang
* rg préc = rang précédent
* m = maille

## À savoir

Commencer chaque rang par 4 ma et finir chaque rang par 1 Dbr, cela permet de garder la souplesse du châle sur la ligne du haut.  
Attention à toujours travailler symétriquement : si une maille est passée d’un côté, elle doit l’être aussi au même endroit de l’autre côté.  
Les 2 rangs qui composent le motif 2 sont répétés 4 fois ici mais qui peuvent être répétés jusqu’à épuisement du « cake » (attention toutefois de laisser suffisamment de fil pour les 2 rangs de bordure).

## Explications

Rang 1 : dans un rond magique, faire 4ma, 3br, 3ma, 3br et 1Dbr

Rangs 2 à 9 : 4ma, 2br dans la 1ère br, 1br dans chaque br du rg préc., 2br/3ma/2br dans l’arceau de 3 ma, 1br dans chaque br du rg préc., 2br et 1Dbr dans la dernière maille

Rang 10 : 3 Dbr dans la 1ère m, \*passer 2m, 1Dbr dans la 3ème m, 1ma, 1Dbr croisée dans la 1ère m\*, répéter jusqu’à 1m avant l’arceau central, 1Dbr dans l’arceau/1ma/1Dbr croisée dans la dernière m précédant l’arceau, 1Dbr/2ma/1Dbr croisée dans l’arceau, 1 Dbr dans la 1ère m après l’arceau, 1ma et 1Dbr croisée dans l’arceau, \*passer 2m, 1Dbr dans la 3ème m, 1ma, 1Dbr croisée dans la 1ère m\*, 3 Dbr dans la dernière br du rg préc. (11 paires de Dbr croisées de chaque côté sanx compter la paire de Dbr centrale)

Rang 11 : 4ma/2br dans la 1ère m., 1br dans chaque Dbr et chaque ma du rg préc., 2br/2ma/2br dans l’arceau, 1br dans chaque Dbr et chaque ma du rg préc., 2br et 1 Dbr dans la dernière m.

Rang 12 : 3 Dbr dans la 1ère m, \*passer 2m, 1Dbr dans la 3ème m, 1ma, 1Dbr croisée dans la 1ère m\*, répéter jusqu’à 1m avant l’arceau central, 1Dbr dans l’arceau/1ma/1Dbr croisée dans la dernière m précédant l’arceau, 1Dbr/1ma/1Dbr croisée dans l’arceau, 1 Dbr dans la 1ère m après l’arceau, 1ma et 1Dbr croisée dans l’arceau, \*passer 2m, 1Dbr dans la 3ème m, 1ma, 1Dbr croisée dans la 1ère m\*, 3 Dbr dans la dernière br du rg préc. (14 paires de Dbr croisées de chaque côté sanx compter la paire de Dbr centrale)

Rang 13 : 4ma/2br dans la 1ère m., 1br dans chaque Dbr et chaque ma du rg préc., 2br/2ma/2br dans l’arceau, 1br dans chaque Dbr et chaque ma du rg préc., 2br et 1 Dbr dans la dernière m.

Rang 14 : 4ma/2br dans la 1ère br, \*1ma, passer 1m, 1 mouch.\* (répéter jusqu’à la dernière br avant l’arceau) 1mouch/2ma/1mouch dans l’arceau central, 1 mouch dans la 1ère br après l’arceau, \*1ma, passer 1m, 1 mouch.\* (répéter jusqu’à la dernière br), 2br/1Dbr dans la dernière m

Rang 15 : 4ma/2br dans la 1ère m, 1br dans chaque mouch et chaque ma, 2br/2ma/2br dans l’arceau central

Rangs 16 et 17 : 4ma/2br dans la 1ère br, 1br dans chaque br du rg préc, 2br/2ma/2br dans l’arceau central, 1br dans chaque br du rg préc, 2br/1Dbr dans la dernière m

Rang 18 : 3 Dbr dans la 1ère m, \*passer 2m, 1Dbr dans la 3ème m, 1ma, 1Dbr croisée dans la 1ère m\*, répéter jusqu’à 1m avant l’arceau central, 1Dbr dans l’arceau/1ma/1Dbr croisée dans la dernière m précédant l’arceau, 1Dbr/2ma/1Dbr croisée dans l’arceau, 1 Dbr dans la 1ère m après l’arceau, 1ma et 1Dbr croisée dans l’arceau, \*passer 2m, 1Dbr dans la 3ème m, 1ma, 1Dbr croisée dans la 1ère m\*, 3 Dbr dans la dernière br du rg préc. (23 paires de Dbr croisées de chaque côté sanx compter la paire de Dbr centrale)

Rang 19 : 4ma/2br dans la 1ère m., 1br dans chaque Dbr et chaque ma du rg préc., 2br/2ma/2br dans l’arceau, 1br dans chaque Dbr et chaque ma du rg préc., 2br et 1 Dbr dans la dernière m.

Rang 20 : 3 Dbr dans la 1ère m, \*passer 2m, 1Dbr dans la 3ème m, 1ma, 1Dbr croisée dans la 1ère m\*, répéter jusqu’à 1m avant l’arceau central, 1Dbr dans l’arceau/1ma/1Dbr croisée dans la dernière m précédant l’arceau, 1Dbr/1ma/1Dbr croisée dans l’arceau, 1 Dbr dans la 1ère m après l’arceau, 1ma et 1Dbr croisée dans l’arceau, \*passer 2m, 1Dbr dans la 3ème m, 1ma, 1Dbr croisée dans la 1ère m\*, 3 Dbr dans la dernière br du rg préc. (26 paires de Dbr croisées de chaque côté sanx compter la paire de Dbr centrale)

Rang 21 : 4ma/2br dans la 1ère m., 1br dans chaque Dbr et chaque ma du rg préc., 2br/2ma/2br dans l’arceau, 1br dans chaque Dbr et chaque ma du rg préc., 2br et 1 Dbr dans la dernière m.

Rang 22 : 4ma/2br dans la 1ère br, \*1ma, passer 1m, 1 mouch.\* (répéter jusqu’à la dernière br avant l’arceau) 1mouch/2ma/1mouch dans l’arceau central, 1 mouch dans la 1ère br après l’arceau, \*1ma, passer 1m, 1 mouch.\* (répéter jusqu’à la dernière br), 2br/1Dbr dans la dernière m (42 mouch de chaque côté)

Rang 23 : 4ma/2br dans la 1ère m, 1br dans chaque mouch et chaque ma, 2br/2ma/2br dans l’arceau central

Rangs 24 et 25 : 4ma/2br dans la 1ère br, 1br dans chaque br du rg préc, 2br/2ma/2br dans l’arceau central, 1br dans chaque br du rg préc, 2br/1Dbr dans la dernière m

Rang 26 : 3 Dbr dans la 1ère m, \*passer 2m, 1Dbr dans la 3ème m, 1ma, 1Dbr croisée dans la 1ère m\*, répéter jusqu’à 1m avant l’arceau central, 1Dbr dans l’arceau/1ma/1Dbr croisée dans la dernière m précédant l’arceau, 1Dbr/2ma/1Dbr croisée dans l’arceau, 1 Dbr dans la 1ère m après l’arceau, 1ma et 1Dbr croisée dans l’arceau, \*passer 2m, 1Dbr dans la 3ème m, 1ma, 1Dbr croisée dans la 1ère m\*, 3 Dbr dans la dernière br du rg préc. (33 paires de Dbr croisées de chaque côté sanx compter la paire de Dbr centrale)

Rang 27 : 4ma/2br dans la 1ère m., 1br dans chaque Dbr et chaque ma du rg préc., 2br/2ma/2br dans l’arceau, 1br dans chaque Dbr et chaque ma du rg préc., 2br et 1 Dbr dans la dernière m.

Rang 28 : 3 Dbr dans la 1ère m, \*passer 2m, 1Dbr dans la 3ème m, 1ma, 1Dbr croisée dans la 1ère m\*, répéter jusqu’à 1m avant l’arceau central, 1Dbr dans l’arceau/1ma/1Dbr croisée dans la dernière m précédant l’arceau, 1Dbr/1ma/1Dbr croisée dans l’arceau, 1 Dbr dans la 1ère m après l’arceau, 1ma et 1Dbr croisée dans l’arceau, \*passer 2m, 1Dbr dans la 3ème m, 1ma, 1Dbr croisée dans la 1ère m\*, 3 Dbr dans la dernière br du rg préc. (37 paires de Dbr croisées de chaque côté sanx compter la paire de Dbr centrale)

Rang 29 : 4ma/2br dans la 1ère m., 1br dans chaque Dbr et chaque ma du rg préc., 2br/2ma/2br dans l’arceau, 1br dans chaque Dbr et chaque ma du rg préc., 2br et 1 Dbr dans la dernière m.

Rang 30 : 4ma/2br dans la 1ère br, \*passer 1m, 1 mouch., 1ma\* (répéter jusqu’à la dernière br avant l’arceau) 1mouch/2ma/1mouch dans l’arceau central, 1 mouch dans la 1ère br après l’arceau, \*1ma, passer 1m, 1 mouch.\* (répéter jusqu’à la dernière br), 2br/1Dbr dans la dernière m (59 mouch de chaque côté)

Rang 31 : 4ma/2br dans la 1ère m, 1br dans chaque mouch et chaque ma, 2br/2ma/2br dans l’arceau central

Rang 32 : 4ma/2br dans la 1ère br, \*passer 2m, 1br/2ma/1br dans la 3ème m\*, répéter jusqu’à l’arceau centrale, passer 2m, 1br/2ma/1br/2ma/1br dans l’arceau, 
\*passer 2m, 1br/2ma/1br dans la 3ème m\*, répéter jusqu’à la dernière br, 2br/1Dbr dans la dernière m.

Rang 33 : 4ma/2br dans la 1ère br, \*passer 1m, 1ma, 1br entre les 2 br suivantes, 1ma, 1br dans l’arceau\*, 1br/1ma/1br/1ma/1br dans la br de la pointe, \*passer 1m, 1ma, 1br entre les 2 br suivantes, 1ma, 1br dans l’arceau\*, 2br/1Dbr dans la dernière m

Rang 34 : 4ma/2br dans la 1ère br, 1ma, \*1br/2ma/1br dans le 1er arceau, passer un arceau\* (répéter jusqu’à la pointe), 1br/3ma/1br dans la br de pointe, \*1br/2ma/1br dans le 1er arceau, passer un arceau\*, 2br/1Dbr dans la dernière m

Rang 35 : 4ma/2br dans la 1ère br, \*passer 1m, 1ma, 1br entre les 2 br suivantes, 1ma, 1br dans l’arceau\*, 1br/1ma/1br/1ma/1br dans l’arceau central, \*passer 1m, 1ma, 1br entre les 2 br suivantes, 1ma, 1br dans l’arceau\*, 2br/1Dbr dans la dernière m

Rang 36 : 4ma/2br dans la 1ère br, 1ma, \*1br/2ma/1br dans le 1er arceau, passer un arceau\* (répéter jusqu’à la pointe), 2ma/1br/2ma dans la br de pointe, \*1br/2ma/1br dans le 1er arceau, passer un arceau\*, 2br/1Dbr dans la dernière m

Rang 37 : 4ma/2br dans la 1ère br, \*passer 1m, 1ma, 1br entre les 2 br suivantes, 1ma, 1br dans l’arceau\*, 1br/1ma/1br/1ma/1br dans la br de la pointe, \*passer 1m, 1ma, 1br entre les 2 br suivantes, 1ma, 1br dans l’arceau\*, 2br/1Dbr dans la dernière m

Rang 38 : 4ma/2br dans la 1ère br, 1ma, \*1br/2ma/1br dans le 1er arceau, passer un arceau\* (répéter jusqu’à la pointe), 1br/2ma/1br dans chaque arceau de part et d’autre de la br de pointe, \*1br/2ma/1br dans le 1er arceau, passer un arceau\*, 2br/1Dbr dans la dernière m
Rang 39 : 4ma/2br dans la 1ère br, \*passer 1m, 1ma, 1br entre les 2 br suivantes, 1ma, 1br dans l’arceau\*, 1br/1ma/1br/1ma/1br entre les 2br centrales, \*passer 1m, 1ma, 1br entre les 2 br suivantes, 1ma, 1br dans l’arceau\*, 2br/1Dbr dans la dernière m

## Bordure 

Rang 40 : 1ma, 1ms sur la 1ère br, 4ma, 3br dans le 1er arceau, 4ma, passer 1 arceau, 1ms dans l’arceau suivant, \*4ma, passer 1 arceau, 3br dans l’arceau suivant, 4ma, passer un arceau, 1ms dans l’arceau suivant\*
Pour la pointe, après la ms du dernier arceau avant les 3br de pointe :
4ma, 1br entre les 2 premières br du rg préc, 1br sur la br centrale, 1br entre la 2è et 3è br du rg préc, 4ma, 1ms dans l’arceau suivant.
Travailler en symétrie pour l’autre côté.

Rang 41 : 2ma, 4ms autour du 1er arceau, 1ms dans la 1ère br, 3ma, passer la 2ème br, 1ms dans la 3ème br, 4ms autour de l’arceau, 1ms dans la ms du rg préc\*, répéter tout le tour.

Couper et rentrer les fils.

## Schémas

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.summer-in-sevilla-e id_number=2 %}

Vous pouvez télécharger les explications en PDF [ici]({{ site.url }}/assets/pdf/Summer%20in%20Sevilla.pdf).

{% include download-layout.html pdflink="/assets/pdf/Summer in Sevilla.pdf" name="Summer in Sevilla.pdf" %}
